【阿斯利康疫苗】丹麥永久停用 成全球首國

丹麥宣布永久停用阿斯利康及牛津研發的新冠疫苗，為全球首國，主要基於阿斯利康疫苗可能導致罕見的血栓副作用。丹麥停用阿斯利康疫苗，將令該國達到全部成年人接種新冠疫苗的目標，由7月25日延期至8月初。

丹麥衛生部門主管Soren Brostrom發表聲明，指調查結果顯示，疫苗可能導致血栓的嚴重副作用，當局經過全面考慮後，決定於疫苗接種計劃中，剔除相關疫苗。

歐洲藥品管理局（EMA）上周表示，血栓應被列為阿斯利康疫苗罕見副作用之一，但強調接種疫苗整體利益大於風險。

EMA指截止4月4日，在歐盟和英國地區接種了3,400萬劑阿斯利康疫苗，共有222例血栓個案。截止3月22日，共有18人因此死亡。

然後轉用科興

在歐盟和英國地區接種了3,400萬劑阿斯利康疫苗，共有222例血栓個案。截止3月22日，共有18人因此死亡。

同科興比真係...

啲疫苗咁急出貨都預咗有機會出問題

真係唔好話咩貪passport
有啲國籍 係矜貴啲

香港專家：你自己行入去、太過緊張、未食早餐